唔洗比家用係咪已經贏好多人？

撇除黃藍問題 淨係由經濟角度去睇洗唔洗比家用
有啲老豆老母自己唔生性 庸碌幾十年戶口仙都唔仙下
仔女一grad就已經逼佢搵工交家用幫補
更仆街嘅可能情緒勒索

小弟就好彩 Grad左果陣兩老都未退休
戶口有幾個錢都唔洗靠我比果雞碎開飯
有錢時就意思意思比啲 無果陣就側側膊唔多覺
其實咁樣係咪已經好過好多人

唔使俾，但自己住

咁租都無左不過我講緊照住屋企 食屋企 不過會出去做野自己儲錢 然後最多比少少家用

唔比家用+痴屋企住+屋企帶飯應該最易儲到錢

比家用又要每日出去食先慘

我都想喺咁樣既生活模式
除左交通費、個人娛樂、交稅之外冇邊度好洗錢
個個月儲8成錢不是夢

兩老都有錢 住私樓 但要比家用

因為佢地覺得比家用係一種責任..真心諗諗 始終都養左自己十幾廿年 有時候佢地唔係著緊個少少錢 而係重視個仔顧唔顧家

痴屋企食飯照比家用（比好少），每個月儲7成糧投資疊疊疊

唔洗比家用又識儲錢真係人生贏家

其實中產家庭真係無乜必要比家用 經濟上
不過當係心意或者回報咁解

要比嘅你地係比幾多先

上年我fg搵14就比三千
而家搵18比四千

唔係
我都唔使畀
但都係一個窮撚
所有嘢都係睇家底

屋企有私樓，2老有收入都要比，當還債囉

same, 壓力好大
可以嘅話寧願比家用住番係屋企，唔駛自己煮仲可以帶飯
不過政見唔同，日日嘈交

same here

要比成十分一人工屋企
一個月少幾千

股票用邊間戶口？

屋企人家用洗得幾多，唔洗俾條女家用就真係贏好多人喇

細個老豆老母對我差，我已經講明一蚊都唔比，到依家一蚊都未俾過

睇你比幾多囉
大把人 1/3 1/4 糧

有時我響到諗，響香港地唔係求父母幫到幾多，
只要唔使俾家用我都覺得贏唔少。

利申：之前每月俾接近2分1做家用
今個月開始可以俾4分1就得

真係會開聲逼你比？

唔使開聲，父母都無做野，
唔俾屎都無得食

我唔會傻豬豬講我揾幾多錢講得多比得多

我當交租咋

但你係咪仲係住埋同一間屋？

老母移左民，老豆有第二個家庭

Lm

自己住？

同兄弟姊妹

我要畀一半

I see... 明白了。。。
你地要加油啊

介紹首歌比大家聽 鄭中基既有種
要加油啊！捱到既！

窮人生仔正仆街

其實俾家用呢樣野真係得華人社會先會有

月月5000 呀

係，每個月交緊成萬蚊家用，扣埋日常支出接近儲唔到錢咁濟

我月月俾1皮 最大嘅使費一定係家用

做嘢兩年，父母有樓，買咗層（超細，得兩房單廁蚊型露台垃圾會所）嘅樓俾我同未婚妻，已full paid, 但仲要俾8000家用，連埋車位、水電，一個月冇咗萬45..........

唔洗俾+ 全家一齊住+共享經濟（全家d錢無分你我）

屋企算中產
老豆依家退左休但每個月被動收入都過100k
我都每個月都照比20%家用
老實講第時佢地筆錢咪又係比俾我地

送層樓比你
叫你交番少少家用係到呀支呀佐？

1/3老母話畀得少
一Ot就話今個月搵好多啦
屌你老母我ot都好撚sad重要屈我ot有補水
同佢講ot無錢 佢就話邊有加班無錢唔信

係 fg 22k 比10k屋企 屌你老母

搵$35-40K，但唔駛比，父母有樓收租仲做緊野，自己唔想溝女又少朋友少街去，每個月用$1500左右，但呢排又想養車。

［公投未來］全城罷工罷課 繼續集氣

幫幫手推上熱門

唔比多啦
香港地做奴隸架 開OT邊個話有錢收
1/3 好多啦 唔

一定係架啦, 不過, 父母養到你咁大, 多多少少都要比D啦, 要識做架嘛~

比2千蚊都好啦，2千蚊當交租

比左兩萬 做左兩年

老豆一個月閒閒地搵100k，仲送左層樓俾我，根本唔care我嗰啲雞碎人工
但我搵錢能力好差...

咁高人工就算啦

試過連交通費+ lunch 都係公司比晒
一個月儲9成

家用夠你比首期？ 你同咩人比

出黎做野就知道做人低調好重要
咁就無人會搵你笨柒同串你

你話呢？
仆街曬命？

我係
收家用仲要唔撚煮我飯
正仆街

唔撚比
佢地窮到閪咁一蚊都無個陣自然會搵工做
何必養懶人

屋企人係深藍
所以我撤回家用

真係好正 做software remote work(0車費食屋企飯)
暫時邊讀緊書邊番工 所以唔洗交家用住 基本上每個月草95%人工

三成三做家用

唔買tesla ba aal 美團 真係連去759買野食都覺肉痛

好過好多人啦
我老母由我幼稚園開始已經叫我大個要養佢，小學借啲意教我俾家用，零用錢俾完我要交返部分俾屋企

家老睇家用睇得好重 雖然搵到錢 但點都要我比

兩老都有經濟能力 兩個加埋收入應該係我十幾倍
一時又話唔洗俾都得
一時又話係咪咁不孝
唔知想點
利申完全唔想俾

笑死真養兒防老

個個月比老豆老母拎我半份糧

早午晚有無煮埋你？
有無帶飯番工食？
同佢地感情如何？
如果三樣都無就搬出去

之前識條友，唔洗俾家用之餘，返工又有shuttle, 自己帶飯，揾萬五全部自己袋晒。
我揾多佢幾千，但要俾家用，又要交通費

咁撚仆街有機心....

自己洗都係啱啱夠
開支佔總收入15%

因鬼佬讀大學就搬出住

窮撚家庭只會洗哂然後嫌唔夠
死個時一個崩都冇

屋企都會坐食山崩，
緊係食政府，住政府，用政府
咁至係人生大贏家

我屋企都係
就grad個時話你養得掂自己就算啦唔洗俾
返幾個月工就問我拎家用

外國人 台灣人 日本人真係好多都由讀大學就搬出去
洗費都係自己搵
根本個社會唔同

細個返兼職都要俾一半做家用

正仆街

當你搖錢樹
我搵14個時都比佢話要比5k
之後係咁講人地個女搵萬頭都比八千乜乜柒柒

人地以退為進你就當真心

貪我果幾千蚊？
d錢對佢黎講好少
對我黎講好撚多 做好多個鐘先有㗎

除左租要交啲之外 唔洗比家用
有餘錢淨 財政自由啲

我宜家都係俾好少塞住佢把口
根本就唔等我個兩千蚊開飯
但我多兩千差好遠

可能捐幾億俾公益金

我長期叫佢地買樓/車位收租
等佢地老左都可以自給自足 唔洗我比咁多家用

如果要俾多過4份1多家用我寧願唔返工 攬炒囉

唸起早幾年儲120%錢條女

一樣, fg 23k ,俾成6-7k

自己住，但都要畀

8成比左家用

當初呀媽話我人工低唔洗比
到依加都唔高所以都冇主動比
有時仲比返錢我同呀哥

如果咁既情況象徵式比10%人工就算
到時買樓老豆老母比返首期

父母養左自己咁多年，比d家用都好正常

呢啲真係正宗貪婪老人
見你出雙糧都會質問點解唔分俾屋企

所以寧願報細數 自己心入面set好上限

亞洲其他地方例如日韓有冇？
利申 每個月象徵式畀3000

我做咗幾年嘢，下個月準備升職上到22k, 佢要求我升完家用加到10k佢預咗我升佢就退休
同d 朋友傾計，好多人差唔多人工儲蓄多我成倍以上

共產 搵錢差距唔大？

我老母都唔仙 但唔會逼到我比家用

我媽連到時派嗰一萬都想我分d比佢

一樣 要求每月5千

爸媽幫我比哂大學學費同以前對我好
出到黎做野本身話唔使比叫我儲埋佢
但我都堅持每個月比4000
比佢地買下野食好少少

我出咗黎做野5年，個個月都有比3k, 一開始老母逼我哋比，心諗屋企又唔係窮，洗唔洗個個月比阿
上一年同我老婆結咗婚，婚禮，樓，禮金都係老豆老母比曬，開始問我夠唔夠錢洗，叫我唔洗比家用啦，搞到我每個月比家用個陣都眼濕濕

利申 同我屋企人講我月入20K, 其實30k

到你結婚，買樓個陣，你就知d 家用會翻翻出嚟架啦

巴打你就好
老母肯買份醫療保病左唔洗我比錢醫我已經倍感安慰

日本人係撚
大部分結埋婚都同父母住，搬出去先係少數

咁要睇返屋企家庭狀況嘅
我交4k
2老冇做嘢 靠炒股

但佢哋供咗我出國幾年 個陣淨生活費都每個月8k 都未計學費
所以比返家用 係好合理
都未計我家下基本上日日三餐屋企食
好似母親所講 4k當比飯錢

18k 比 12k
好想死

我係老豆老母養兒防老o既犧牲品

好羨慕個d唔洗交家用o既人

但最生性o既父母應該係交完家用幫你儲起, 到你有需要個時比返你用個d

點解要比咁多

第時啲錢咪又係比番你
你係咪咁唔識做 成個蛀米蟲咁呀

同你一樣
我上年grad我老母要我比$4000
我得13k
最後傾掂比$3000
我呀哥仲撚慘 搵14k比6000 好彩而家減一減到$5000

點解要比咁多......

X2
不過佢哋知道我經濟麻麻就叫我唔駛俾住
顧好自己先

屋企煮野好難食
比左家用都想出去食

因為佢係冇讀書既廢老一名
覺得番寫字樓就唔辛苦
又唔諗下點解你做唔到寫字樓我做到
因為我大學畢業囉屌
岩岩畢業拎我同人地做左幾年野比話我搵得少

點解唔大返佢 要你比咁多 你搬走一蚊都唔會比 各行各路 叫佢老咗0工作能力 食自己

咁醒目 報細數, 第時俾家用老婆都可以咁

唔洗俾又係自己洗埋

戇鳩仔

已經報緊細數
黎緊升職加人工都報細d

其實係，根本幾多錢月入都假，唔洗俾家用已經叫有錢佬，你三大神科grad俾得千幾二千家用實俾人道德綁架，相對地乞食科grad俾就人情唔俾係道理，仲有係唔撚好愚孝，佢對你冇好過既話俾家用直頭on9兼浪費，拎去捐612都冇咁嬲

利申冇俾過

題外話
意思意思似係蝗語用法 注意下

我有比 之後轉工仲想加家用 因為屋企人好錫我 見到佢地使自己錢都開心

你係屋企食+住
唔俾家用
咪姐係屋企請你食飯請你住

有俾家用
不過如果買樓都會問佢地借錢既
大家關係都好
佢地都唔大洗

搵34k一個月，要俾成10k家用，仲要還grant loan，其實好灰，不過冇出聲，冇意思

屌
我係又要畀家用又要自己住仲無得帶飯

唔係咩都老奉架

同屋企人住點都要俾d嘅
始終你係屋企食野用水電都要錢

唔俾家用 但自己大洗 一樣死

一個月4k
1年就6萬，5年已經俾左5%首期

睇個人情況
屋企人仆街就唔會俾
對你好嘅就算搵得少都會俾

大過 佢有少少情緒病
早排嘈完藍黃啲野 再嘈家用啲野
我同我呀哥執野想走個陣佢發癲拎把刀想劈自己
不過個次之後都唔諗住再忍 再有下次就唔忍

中產父母都係志在做個樣幫你儲起，如果幫你俾首期倒貼返仲多

係連登d窮撚父母先真係貪個幾千蚊家用

窮人真係唔好生仔

已經好好多人
小妹家境貧寒
細個努力讀書靠自己入左八大，畢業兩年，一個月得過一萬六
屋企兩老仲expect我一個月比佢地8000家用
窮人真係唔好生仔。
出黎做野我幾乎無買過野比自己，係中環返工都唔捨得係出面食lunch。d同事就個個每日一杯starbucks 我連7仔買支野飲都唔捨得 真係好癲

真係好妒忌d富二代，個個離地藍絲，吃喝玩樂，仲要覺得自己掌握左真理

Ching 返銀行工？

唔係，不過都係寫字樓工啦。痴線，香港地真係好多有錢人😂好多人工唔係高，都成身名牌

36k比10k

大學唔比零用錢我 要我自己番pt time賺錢
中學就計住每餐40蚊咁比我
到而家要我比1萬 屌

真正輕鬆世代 零壓力

話唔用啲家用幫你儲果啲點計

自己唔識儲 要佢地幫？

就係自己識儲 自己買開股票 賺大錢又未到 但都叫做賺咗一個月糧 fg比3成糧

3成好多咩，如果你住屋企啲租金水電煤都喺返到啦

3成好多架喇
當你兩萬
無6千
食飯搭車又無幾千
唔計其他洗費
淨係儲都係得一萬

「有啲老豆老母自己唔生性 庸碌幾十年戶口仙都唔仙下」中

所以我唔撚俾

10K

如果出街買嘢食飯搭車唔洗錢咁咪儲到100%啦

唉，出到黎社會就知大家條起跑線唔同，將來命運都差好遠

唔駛俾家用
又唔駛俾零用
咁先係嬴家

做人有時自私啲
人工報少啲 自己儲/投資多啲
衰啲講句，萬一佢地趕你走你都唔洗訓街

咁你比番層樓兩老咪可以慳返萬45

唔洗俾加唔洗俾租

老豆老母唔等我錢開飯
老母好好開左個聯名戶口 我每月入幾多入去 佢都照入幾多入去
話第時俾我娶老婆用

就係冇咗6千 而我亦都係住屋企
明明屋企冇經濟壓力 但拎完3成之後啲錢就咁擺係銀行 叫佢拎去定期拎返雞碎咁多都好

又好似搞到我候住啲錢咁

羨慕 老母版mpf

睇你地關係點
如果獨子有樓留比你咪無所謂
真係唔想比咪搬囉

今年grad，有工都準備搬，唔想同藍屍住
但佢哋冇收入

你哋比左家用仲有冇比埋屋企水電煤差餉上網費

我同你情況差唔多 點每個月用$1500

獨生仔表示都唔知比黎做咩
遲早佢地身家都係我架啦